突發！發現5名暴動烈士身份！

屌你老母盧狗都on99
5條友要用150 up催淚彈 n咁多發布袋彈 速龍小隊
仲唔係打avengers?

1. 仍然有5個人被控暴動罪，即係暴動的定性無變過。

2. 警察想分化示威者，等你地以為得5個人好少就割席。

3. 最終被控暴動罪的人一定唔只5個，警察睇完錄影就會搵到多啲人告。

4. 根據《公安條例》第245章第19條：「如任何參與憑藉第18(1)條被定為非法集結的集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動。」
即係一旦有人被控告暴動罪入咗，其他和平的人都算係參與咗暴動，只係暫時無比人告。
一日612仍然被定性為「暴動」，當日出現喺現場的人都有機會被控暴動罪（不論是否和平）。

150粒對5個人
每人食30粒，成身full gear都要咁驚呢5個手無寸鐵嘅人
入學堂把撚咩你班垃圾，我係你地就反思下點解做人做到咁撚廢

不割蓆不分化

見到好多人用「得5個人暴動就要用咁多催淚彈」依件事嚟講笑，話嗰5個人係咪Avengers。
代表你地中哂警察計。
而家有5個人被控暴動罪，唔等於最後只有依5個人被控暴動罪。
警察睇完video就會拉更多人。

學民思潮成員林淳軒涉嫌觸犯暴動罪而被捕。不論林同學是否有觸犯暴動罪，我們要先攪清楚怎樣才構成暴動罪。一個人被發現在發生了暴動的現場，那他是否已有可能觸犯了暴動罪呢？

按《公安條例》第19條，若集結按《公安條例》第18條被定為非法集結，而非法集結的人中的任何一人，作出了破壞社會安寧的行為，非法集結就會變成暴動，而所有集結的人就是集結暴動。參與暴動的人即犯暴動罪。

根據第19條，一個人必須是先參與了一個非法集結，而當這非法集結因參與者中的一人破壞了社會安寧，令非法集結轉化為暴動，他才算是參與暴動，但他不需是破壞社會安寧的那人。

因此，要參與暴動，那人必須與其他集結的人一樣，先按《公安條例》第18條的規定，作出了擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，而該等行為是意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧。

一個人是否作出了擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，是一項事實的問題。即使他作出了這些行為，但他是否意圖導致，或他的行為相當可能導致，任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，也是事實的問題。舉証責任在於檢控一方，在無罪推定的原則下，疑點歸於被告。

若在發生暴動的現場，一個人只是靜靜地站在一旁觀看、走避衝突、或只是以攝錄器拍下當時的情況，甚至阻止其他人使用武力，他的行為很難算是擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為。更難証他是意圖導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，也難証這些行為會相當可能導致這些結果。

若一個人沒有作出上述行為，他並沒有參與非法集結。沒有參與非法集結的人，自然沒有參與暴動，就不可能觸犯了暴動罪。

所以訴求絕對依然不變
係要612整場衝突取消暴動定性

5義士+勁fight = 6Avengers

但其實呢個訴求有無法理backup? 唔告你暴動但告你非法集結又點？
定其實示威者係想特赦所有相關控罪？ 但林奠有無權咁做？ 邊個先有權？
突然間覺得 個訴求都要係人地做得到 我地先有理由要求